\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}

\usepackage[scale={0.75,0.77}]{geometry}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{footnote}
\usepackage{verbatim}

\begin{document}

\makesavenoteenv{tabular}

\title{Turm}
\date{}
\maketitle
\vspace{-2cm}

Um unter Informatikern endlich wieder mitreden zu können, hast du beschlossen, Schach zu lernen. Leider findest du die Regeln unfassbar kompliziert. Als erste Figur hast du dir den Turm ausgesucht. Mit Hilfe eines Programms willst du endlich verstehen, wie er ziehen darf.

\section{Eingabe}
Es wird die Position\footnote{Ein Schachbrett wird von der unteren linken Ecke aus im Format $Xn$ nummeriert, wobei die senkrechten \textit{Linien} mit $'a'\leq{X}\leq{'h'}$ und die horizontalen \textit{Reihen} mit $1\leq{n}\leq{8}$ bezeichnet werden.} eines Turmes auf einem Schachfeld als einziger Kommandozeilenparameter übergeben. 

\section{Ausgabe}
Ausgegeben werden soll ein Schachfeld, wobei schwarze Felder\footnote{Das linke untere Feld ist schwarz} mit \verb|#| und weiße Felder mit \verb|_| dargestellt werden. Auf dem Schachfeld wird die Position des Turmes mit \verb|T| markiert und für ihn in einem Zug erreichbare Felder mit \verb|X|. Auf jedes Feld folgt ein Leerzeichen.

\section{Beispiel}

~\\
\begin{tabular}{|p{0.47\textwidth}|p{0.47\textwidth}|}
	\hline
	\textbf{Befehlsaufruf\footnote{Der Name der Hauptklasse ist hier nur beispielhaft verwendet. Andere Namen sind auch erlaubt.}} & \textbf{Ausgabe} \\
	\hline
	\verb|java Chess d5| &
	\vspace{-1.5em}
	\begin{verbatim}
		_ # _ X _ # _ # 
		# _ # X # _ # _ 
		_ # _ X _ # _ # 
		X X X T X X X X 
		_ # _ X _ # _ # 
		# _ # X # _ # _ 
		_ # _ X _ # _ # 
		# _ # X # _ # _ 
	\end{verbatim}
	\\\hline
\end{tabular}

\end{document}
